希治閣恐怖電影仲有無參考價值？

而加既恐怖片慣左jump scare 同 bloody scene
好多時會係某個場景 空間度製造恐怖然後講故事，然後又係一個場景制造恐怖

呢幾日睇返d戲 psycho , rear window , 迷魂記 , the bird 發現主要營造係懸念感 角色心理 自玄其說上面
懸念貫切到尾到最後開估 呢個世代睇返唔覺得太恐怖

恐怖 驚悚 懸疑 任你Up 啦

睇過rear window同vertigo, 講真唔識欣賞

佈局

呢種恐怖係陰暗面 精神上嘅恐怖

有時代差異
我地而加睇一定唔覺得恐怖
但當年就覺得好前衛 開創好多野
但講參考價值上未必咁高，重演電影情節叫做致敬一下，但如果而加以希治閣電影手法拍套恐怖片就一定唔覺恐怖

睇拍攝手法、鏡頭運用、剪接技巧都夠開一科慢慢學啦

我到現在仍覺得north by northwest 好好睇 個劇本好過宜家好多戲 比飛機追個part 啲分鏡仍好有參考價值

Psycho同The Birds都算恐怖片嘅，但Rear Window同Vertigo肯定唔係，大部分希治閣電影都唔係恐怖片，而係懸疑劇情片

問題係你根本避唔到希治閣嘅影響力
你就算唔睇希治閣，你睇史匹堡、史高西斯、David Fincher，佢地都係跟希治閣學嘢
如果你有心研究電影，你始終都係會返到去希治閣到
但當然，作為一個普通觀眾，如果你覺得希治閣電影唔好睇，又唔使迫自己睇嘅

係唔係恐怖你我都無從判斷，咁既話睇返imdb分類
rear window vertigo imdb都係分類為Mystery, Thriller
而且我最近想慢慢重溫返AFI百年百大驚悚電影
rear window vertigo都當然榜上有名

恐怖片係horror
Thriller嘅含義好廣泛，你睇返AFI百年百大驚悚電影嘅英文維基，個解釋係"exciting, action-packed, suspenseful or frightening movies"

即使係咁
都唔會係你所講劇情片drama film
希導既電影一定會被歸類去恐怖 驚悚個一範
但我都唔想執著埋呢D野
重點係佢既驚悚電影用係現時既電影仲有無參考價值

但佢係公認 the master of suspense

不過回返個主題 我覺得都係有參考價值 特別係對於讀電影既人

特別佢中後期融入左心理學元素 算係開創左一個新玩法

有，但並唔係最吸引現今世代觀眾既野

呢個認同 希導開創左懸疑片既類別
而且又用到適當既拍攝手法去呈現比觀眾睇
但以驚悚片黎講我覺得驅魔人 異形 Halloween 呢幾套以現今黎講仲係好岩用

首先我係講懸疑劇情，唔係純劇情 (其實係我講多咗，因為所有電影嘅底蘊其實都係劇情片，所謂“劇情片”通常係指無任何類型包裝嘅電影)
其次，搞清楚個歸類係十分重要
正如你一開始將希治閣電影歸類為“恐怖片”，你就會用“恐唔恐怖”嚟衡量電影嘅價值，但問題係大部分希治閣電影 (e.g. Vertigo, Rear Window, The Wrong Man, Notorious, Frenzy, etc.)嘅定位都唔係恐怖，而係懸疑緊張

至於你講參考價值，係指邊方面嘅參考? 導演定觀眾?

如果你講對現今電影製作有冇實際參考價值 我覺得不大
始終佢既觀念已經係好舊 好多當時既不足已經被更加完善
依家睇或者讀hitchcock 大多都係當睇歷史 鑑古知今 增加下自己既文化內涵

jump scare 真係好on9
係人都可以係恐怖片導演

驚悚片有返一兩個突如其來既畫面我都覺得對套戲會有幫助，濫用既話就

Hitchcock 個啲我叫開驚悚片